柯潔：看不到AI對圍棋的愛

他在賽前表示，這會是他最後一次和人工智慧的對局，因為他「看不見機器人對於圍棋的熱愛」，認為人工智慧的棋藝雖然進步的非常快，但它始終是冷冰冰的機器，柯潔要用所有熱情和技巧與它對決！

做乜撚野姐
佢做乜撚野姐

幾時好似日本d動漫咁用愛同勇氣去擊敗 AI

其實AI都唔係「捉棋」

柯潔真係on99

輸就輸啦

其實佢講得有d道理

單機打fifa定連線十一人好玩d?

輸就梗架啦

柯潔：你地機械永遠唔會明白人類最偉大嘅【愛】， 就係愛呀， 嗚哇哇

係愛呀，alpha go

機戰v

You don't say

冷冰冰？ 你試下摸下部hard disk

換着如果李世乭咁講 你地就話佢係哲學家

係愛呀，柯潔！

愛啊
聽到都淡左

其實站係佢立場黎講佢點都要維護翻人類棋界 你諗下如果世界第一棋手直接講人類捉圍棋已經冇意思 點都唔會贏到 咁下面千萬個棋手該如何是好呢

幾好笑喎

CC台廢青乜都要吠

同機械人講愛

係愛呀 佐為

棋藝唔夠就同人鬥愛？

岩呀，其實有咩意思，佢係人類最撚強個個咪夠

駁唔倒,因為佢係蝗就瘋狂落井下石

同ai講愛
幻想下其實同Sai捉緊囉

都係話佢輸

做啦, 唔好講啦

AI

俾人贏左, 就求其搵個理由, 以後唔同人玩

點會，除非係日本人

係愛啊哈利

我諗去到佢個lv
其實有體會都唔奇

連登仔 連被alpha go看上做sampling既機會都無啦

圍棋勝負新標準
有冇愛

哈你老母

仲洗乜特登對局sampling
佢會自我對戰進化
on9仔

如果AI都有愛
咁人類仲有咩存在價值

痴撚線
同機器講愛

對強既人類始終唔同
縮入你老母西到啦

樓主節錄既係其中一段，其實原文寫得幾好。

決戰前夕，感慨萬千...

在這個特殊的時間，我有些話想和熱愛圍棋、關注圍棋、關注我的朋友們說:

無論輸贏，這都將是我與人工智能最後的三盤對局

很多人可能會問為什麼？

其實私底下我已經與朋友家人說了很多次這樣的想法，現在的AI進步之快遠超我們的想像。像國產的絕藝、日產的ZEN雖然和AIphago還有著較大差距，但已經表現出超強的實力了...我相信未來是屬於人工智能的。

可它始終都是冷冰冰的機器，與人類相比，我感覺不到它對圍棋的熱情和熱愛。對它而言...它的熱情——也只不過是運轉速度過快導致CPU發熱罷了。

我會我用所有的熱情去與它做最後的對決，不管面對再強大的對手——我也絕不會後退！至少這...最後一次...

拼盡全力後，無論結果...管他口中是是非非，來一首《滄海一聲笑》..豈不美哉、快意？我淡然笑到...

不眠夜，且看且珍惜，請大家欣賞我最後的三盤人機大戰。

所以呢？

輸都要搵定籍口先得咖

黑人問號.jpg

係寫得幾好嘅

不過呢度係時事台 晒氣啦

好多人段章取義

打返場友誼波先啦

Ai唔愛圍棋都贏你

事實證明 連登仔真係智障

用自己思維去諗圍棋人類最強

人地IQ唔知高你地幾多倍啦 係度講經

咁真係唔夠勁你想佢講乜
人類的確已經贏唔到
你知9成9輸仲要上去同佢捉

樓主好有潛質做報紙佬
世界級標題

連登仔以為人地都係得把口鍵盤戰士, 自然笑左先
9成9連盤棋都唔識睇

超級電腦係咪專門用係圍棋？
定係咩棋牌都贏硬？

Btw其實人輸比電腦好可恥咩
點解咁悲壯

笑死

係整一部電腦去學圍棋

贏到一場咪有資格咁講

咁都有盲撐

識睇就唔會笑啦

人地贏過

先唔講今次ALPHAGO比上次運算多左十倍 即係更強
但柯潔都係輸半目 可以話僅敗

仲有兩鋪 佢絕對對得住佢人類最強呢個名啦

識唔識都唔緊要 只要佢係蝗就屌就要踩

alphago進步左十倍了

寫到天花龍鳳都係熱情輸左比cold logic.
不過如果有朝一日我嘅功能完全比機械取代 情感上係sosad嘅
唯有轉做d未取代到嘅野

咁又點
人地起碼證明過自己

你咁講
保特之前既世界冠軍係咪都係垃圾
都唔夠保特快

屌啲人仲話唔想見到佢輸
我依家不知幾心涼

咁咪接受現實嚕
唔通第時司機會計師比人工智能取代
佢又出來講係愛咩

唔係 因為柯潔對李世石羸多輸少

保特根本唔存在輸呢個問題

你個比喻本身已經錯

Wow寫得幾好

其實大家都知人類捉棋一定玩唔過電腦
夾硬一齊玩有乜意思
睇開啲咪冇野
保特會唔會話要維護跑手既尊嚴同法拉利賽跑？

應該係同機械人跑會岩D

邊個講都一樣

睇完wiki呢條支那畜有幾自大
再睇埋岩岩記者會佢難堪個樣
笑撚死

你覺得現今科技整隻機械人出黎玩賽跑既話保特會有機會咩 根本冇意思

怕又敗多次

我同架時速10km 既車跑 我贏
架車快左10倍 同保持跑 邊個贏？

仲有佢果篇文 又係支那式嘅煽情文
最岩啲左膠睇
講兩講熱情 無悔 就出晒水

點呀, 又要好波過c朗美斯先俾講波呀?

你勁過保特 因為你證明左自己了

[url]
[/url]
咁撚多打手咁佢護航
佢個段野唔係太大問題既...不過前提係佢之前好串
依家講呢啲野係好柒姐，望下人地之前幾串先啦

大聲笑出嚟

唔係 鳩屌邊個唔識? 有無說服力?

人地講馬會講得出佢邊度跑得唔好 一疊二疊 被人夾 飛左出去...etc

你講得出佢邊度捉得唔好 咪得囉

唔係嘅，不過起碼要識分咩叫越位囉

講到李世石唔串咁

柯潔稱，AlphaGo和之前已經判若兩人，幾乎成為他理解中的「圍棋上帝」。「我之前一直在尋找AlphaGo的缺陷，然而現在我只能嘗試尋找其bug」。柯潔稱自己對本日的表現還不滿意，會盡自己全力與AlphaGo繼續對戰，「哪怕能讓AlphaGo發燙也好。」

咁樣又串唔串

d人真係盲反到
打過機都知啦，同AI打有咩好玩

有正常智力嘅人係唔使捉完已經知AI係冇感情

佢咪賽前講

柯潔：地下太硬。

又岩喎

阿法狗係支那譯法

已RTS game來講，一個AI無pattern ，唔單靠用micro ，同佢打同真人打已經無分別

李世石串完之後柒你都可以笑佢柒嫁。
依家柯潔之前係好口響話阿法狗放馬過來嫁嘛
咁依家又要打一堆AI無熱情去掩飾自己輸柒左。

打手成日舉Ｄ唔關事既例子混淆視聽

好熱血

屌你老母輸到連愛都講埋出黎。真係痴撚左線

好多支那狗入左黎
好大陣臭味

段野係賽前講

有邊隻RTS ai唔係cheat資源

AI對圍棋有愛既話人類應該輸得仲甘

情況等於messi lbj 講足籃球
其他人有咩好屌

因為係支那仔

之前串柒柒，打之前就出煽情文戴頭盔

就算阿法狗战胜了李世石，但它赢不了我——战胜李世石的柯杰如是说！

佢賽前已經被Master打柒左一獲，當然咁講

講到天上有地下無
原來係垃圾
畜牲始終都係畜牲

阿法狗要是贏你一盤，我吃屎一斤

串埋李世乭

所alphago 吓一個目標係RTS
variants 仲多

睇返全文其實寫得幾好佢都直認圍棋黎講人類將來比唔上AI

盲反柯潔
有post 話佢舉棋不定都係無品

笑撚死
當你睇到AI對圍棋嘅愛 世人應該感到恐懼啦

即係點

圍棋5年前仲被視為太複雜，電腦唔可能同頂級棋手比。
圍棋就係人類智力遊戲既象徵

同跑唔贏跑車唔同，人類一直以萬物之靈、有智力來打飛機

但宜家證明AI已經在圍棋超越人類，傳統打開既飛機都無得打了

愛心攻擊 💖

你地識條鐵咩
係愛呀

依家講人機大戰喎

知喇知喇
在座任何一個CC台鍵國手足都有用過佢
得未

Alphago:看不到柯狗有圍棋的技術

可惜大陸人嘅愛係爱，係無心架

仲笑9人冷冰冰

無愛但有實力先最抵死

愛與和平佔領圍棋

同國術撚打輸話國術喺擂台發揮唔到冇乜分別

老老實實，如果李世石跟住AlphaGo同佢捉，咁有冇愛？

真係唔知有咩好笑，當你窮一生既時間去讚研一樣野，去到世界第一呢個位置，對自己一定有絕對既自信，李世石係，佢都係。

但係面對既對手連人都唔係，能力就遠超自己。我諗佢打前已經知道係必輸既局，但係佢都必須要打，無人理解到個種心情?

忘了愛

ai 點解冇愛

當日誇下海口,今日揾定落枱階
係有進步

癡撚線

有冇睇塔矢亮點樣撚跟住佢捉條友

人地係世界第一，絕對有資格講呢d
點都需要講d野維護人類既尊嚴
唔通話“ai好撚勁呀我地點都贏唔到架啦收山啦”咁呀？
連登仔唔好見到支那就反上腦先

柯潔要用所有熱情和技巧與它對決！

然後佢輸9左

雖然唔鍾意佢一開始咁撚串
但佢唔咁講 唔通講我地職業棋士可以全部收皮
如果講果個係日本人
連登仔一定成地濕曬

alpha go係冰冷
但背後包含左創造者既對科技既熱誠同愛

咁當初又串柒柒?自信和自大係二回事，打贏李世石嗰下，佢都應該尊重返對方:alpha go個製作團隊。遇到實力相約的對手點都應該有返啲尊重掛。

但直至係被master打柒之前佢冇

如果如果
如你老母咩
日本仔有冇周圍串鳩人呀
比賽之前串柒柒
輸左就打篇垃圾扮死狗
係咁有愛唔係比賽之前打？

老老實實 幾佩服佢

成日講如果，如果你阿媽係雞，全世界一定拍爛手掌

網絡紅人係咁
要講啲智障說話俾班粉絲打J

笑死，人地世界冠軍串得起。連登仔，鍵盤冠軍

it9既熱情

成班知道柯潔係中國人就屌，大部分連場棋都未睇過

笑死 世界冠軍都贏唔到粒cpu

呢個真，笑撚死，爱喎，心都冇

負評係比樓主的

由人類識生火開始到呢一刻好科學家既努力同犧牲發展到今日呢部CPU會發熱既alpha go 乜野叫做愛

咁事實係佢對李世石都贏多輸少同埋佢自己係全盛時期，咁講有咩問題呀
屌，當初嘅alphago同而家比差幾皮，班友係都要jer住人講過話咩贏不了我

他在賽前表示，這會是他最後一次和人工智慧的對局，因為他「看不見機器人對於圍棋的熱愛」

文盲

為免班盲撐撚同支那豬睇唔到，quote 多次先

保特快唔過架車

屈機左啲喎呢隻死雞

之前串77
輸左比人binc係人都知嫁啦

AI個名充滿愛

同支那口膠部一好樣， 死剩把口

估唔到連登咁多五毛支那狗
一獲釣起哂

咁又有D唔同
如果有一日有個機械人外觀，重量同關節活動一樣先有得比

壞支那者， 雖輭必豬

呢個post見到五毛打手主要技巧：
1. 臭蟲論，講人地咪又係同你一樣柒，但人地同你一樣柒唔代表你唔柒
2. 如果論，講如果乜乜乜，你就會乜乜乜，不過一切都係老吹，假設
3. 無關論，偷換概念，例如叫人睇過佢盤棋先出聲，但依家係笑佢當初串但被輸柒左，與此無關。

另外又有一堆五毛打手可以Block

保特唔會聲稱自己快過架車

又斷章取義...你當我上面嗰段盲嫁?
係呀，佢咁講無問題，只係睇少人地製作團隊唔會改善alpha go
所以依家咪被人笑佢柒囉。

ching 你咁快秒晒啲五毛支那豬，佢地唔再留言咁咪冇得扑晒佢地

其實我都睇唔出條柒頭對圍棋有幾愛？係嘅佢全心全力奉獻俾圍棋，成副身家用嚟全培育後輩，發展圍棋喇，愛！

柯潔係柒啊，但人哋一場對局費10萬usd喎 唔知連登邊度嚟自信恥笑人哋，google知佢輸硬做乜唔請你哋啊，因為人哋係世界第一啊

事實就係人地泡菜佬冇佢咁戇鳩講呢d野吖嘛

然後下面就會有連登仔鳩UP 自己一個月搵幾多百萬

出場3m
贏15m

你幾時見到佢睇小人哋製作團隊 講左alphago贏唔到自己 = 睇小人地製作團隊唔會改善alpha go？

我斷章取義，笑話嚟？ 咁你夠assume人哋睇小製作團隊啦
你搵番上年version嘅alphago，打撚柒佢，咁佢就真係柒到核爆啦。

btw, 如果佢真係有講過alphago團隊 = 垃圾，咁你啱。

講真作為一個棋手，但係事實話比你知人類即使幾熱愛圍棋都永遠冇可能贏過一個根本對圍棋冇感情既AI的確會好感慨。
最少係宣傳圍棋方面一定有負面影響

係你自己要拿住「當初嘅alphago同而家比差幾皮」黎打飛機。
事實就係整既都係同一班人，而alphago一向有keep住自我進步。
這點一早已經有公開，人所皆知
係呢點公開的情況下柯潔話alphago打唔羸佢，叫佢放馬過來
就已經證明左當初佢係睇少alphago。

如果佢係真係唔睇小對方，就唔會咁撚串話可以打柒alphago

成班對人不對事，係AI同人類捉圍棋依件事上佢有咁既感受根本係好正常。
如果你話佢之前好串好柒都冇問題，不過唔好周圍屈鳩同意佢今次意見既人係5毛

出場都三百萬

人仔？

何止，保特跑得慢過部垃圾私家車

今日我同個5歲細路講想打贏我就放馬過來
20 年後個細路真係黎打贏我，我輸好出奇？

原來有人覆左，sor頭先無睇到

你覺得柯潔重量定外觀同a. go一樣？

圍棋唔係鬥計算,冷靜嘅咩,幾時變左鬥愛

你班on9中意李世石夠謙虛啊嘛
「2001年第5屆LG杯決賽，初出茅廬的李世石2比3不敵李昌鎬，但18歲的李世石仍然「童言無忌」地表達了對棋壇巨人李昌鎬的輕視：「在所有高手中，昌鎬的力量是最差的。」
輸q左都話人地是最差，謙虛

所以咪輸囉

美斯球技世界數一數二就唔可以笑鳩佢射失12碼

同意? 即係你覺得班製作團隊無熱誠和愛都可以做到一部打柒世界冠軍的AI出黎呀?
如果純粹係講一件死物無愛，係人都知啦，使撚佢講呀?

奧委會都出過類似既說話，話鳩中國奧運隊，全部都係機器

體操項目向來是中國在奧運的金牌重要來源，卻在今屆的里約奧運首嚐「零金」，是32年最慘烈，國際體操聯會主席格蘭迪（Bruno Grandi）昨日評論中國體操隊的訓練模式停留於機械式，反而盛讚日本隊跟得上時代步伐，超脫了傳統訓練模式，更叫中國「學學他們（the Chinese should do the same）」。

法新社昨日引述82歲的格蘭迪評述，指日本體操隊才是跟上時代變化的步伐，因他們棄用「東方式」的機械式訓練，轉向使用西方的舞蹈型式，使之愈趨和諧、富想象力、有創意。

他反指中國的訓練仍十分機械式：「日本已經超脫傳統，而中國應學學他們。如果中國隊仍然維持這個做法，他們只是機械人，他們在幾何線條方面是完美的，但卻完全沒有韻律的和諧。」

這名前意大利體操選手，在擔任20年國際體操聯會主席後，即將卸任，接替他的將是日本體操聯會主席渡辺守成。

格蘭迪表示，他任內最大的成就之一是提高了參賽選手的最低年齡限制，並形容未成年體操選手是另類奴隸（form of slavery）。中國體操選手的年齡曾多次受到質疑。格蘭迪表示，他努力將參賽年齡提高到了女子16歲和男子18歲，並稱曾受到中國的反對。「你可以想像一個七、八歲的小孩子每天訓練七、八個小時是怎樣的情形」。

以體操王子內村航平為首的日本，上周在男子體操團體決賽中，力壓俄羅斯及上兩屆金牌得主中國，繼2004年後再次封王。團隊中19歲新星白井健三在自由體操及跳馬均排第一位，分別得16.133分及15.633分，加上內村航平亦有穩定演出，最終以274.094分贏得金牌。而中國只得銅牌。

圍棋要鬥力量架咩？

首先，係睇小唔係睇少。

救命，一味話人打飛機唔會令你邏輯變得正確。咁簡單一句嘢，事實就係當時alpha go實力同而家差幾皮 （注意，我無講過 alpha go 當時打唔贏柯潔，我認為係得贏，差幾皮係描述緊客觀事實。）

當時講得出呢句嘢，緊係講緊當時嘅實力互相對壘啦。好似你咁講，美斯都唔可以話佢踢波勁過我，因為無人知將來我而家keep住訓練會唔會有一日變咗足球天才勁過美斯幾皮，真係講出嚟都覺得好笑。

呢啲係中文語境問題，唔知係咪你哋比啲閱讀理解荼毒得太深定點，作者話個窗係藍色，你就話因為個作者好撚sad

你哋真係好好笑，好似啲小學生話人隻手過界咁，哈哈當初又話贏到而家好撚柒呀哈哈

上次alpha go網棋60連勝完柯潔已經話自己低估左電話，戴晒頭盔話人類要學ai d捉棋觀念，今日輸都意料之中，同埋佢今日賽後都話唔想同ai捉既另一原因係因為佢覺得大家既差距會愈來愈大，100%輸既棋好冇癮，唔想捉，當學下野捉就ok，比賽就不了

人地對圍棋冇愛都贏到你

第一次打 輸比秋生 秋生話因為你仲有牽掛 番去好好照顧老婆仔女
結果吳鎮宇番去殺晒老婆仔女 專心練劍
第二次打 輸比伊麵 伊麵話因為你漠視愛

贏完人串人廢最多叫無品
串完之後輸撚左就叫柒

陰公豬 明明打到黃秋生重傷仲要比佢坤

Alpha Go 日夜鍛鍊去取勝

昆蟲學人講愛，on99

Alpha go 日夜鍛練去取勝

打開心中的愛便能用盡力量

唔好咁痴線喇cc台 唔係話大愛 但今次真係人類對機器
人類被收皮你好開心咩

不過 實有人話支那狗唔係人 你地自己圍爐喇咁

即係你覺得人類唔會進步？柯潔唔識進步？
佢叫得alpha go 挑佢機，佢就一定係自大得覺得可以打嬴alpha go。
你有冇見人講野係咁講：「雖然你打羸李世石，不過你打唔嬴我呀啦，但你記得依家黎打我先可以贏嫁wo，如果唔係過幾個月我就打唔嬴嫁啦」。

用腦諗下都知正常人唔會咁講野。依家佢係知alpha go會不斷進步而話alpha go打唔羸佢。即係你覺得佢話alpha go 打唔嬴佢係包括：「但你記得依家黎打我先可以贏嫁wo，如果唔係過幾個月我就打唔嬴嫁啦」嫁?

包括都唔緊要既，一樣都係柒姐

又係呢知post到睇返"你唔跑得快過隻馬 你無資格評馬"呢個道理

要挑戰巔峰 就一定要有咁既心態 當然李世石咁講完全係OVER左
我真係唔明點解要笑9柯潔 如果連小小自負都無 無可能去到最強 更唔會KEEP到世界第一

我為AI發展得咁成熟而高興
支那仔收皮更加高興

李世石後生果時都勁串

漏左句

即係做左世界第一就可以不停講戇鳩野🤔🤔🤔
斷估你唔係世界第一啦掛,但點解你都咁戇鳩?😰

佢真係好撚肉酸

輸就係輸

Hahaha

都唔知邊個先係唔正常用咁大段文字去講咁簡單既意思

你有point咪回應下美斯個例子囉
死雞撐飯蓋 拿，你最後話如果包括左都係柒，點柒法呀大師? 打都無打過就話柒

係咪即係有左md 之後ms既駕駛員都未被out 出局

On9

你唔俾佢係世界第一on9㗎

神算子，人地有冇講呀咁？

同人講：希特拉唔打蘇聯就統治世界一樣無聊，咁多如果，你講哂佢啦。

如果比條蟲族贏左佢會唔會咁講丫？

真係服左

佢鳩UP就世界第一

其實如果第日ai 發展到有自己思考
你點可以肯定ai 對圍棋冇愛？

盲反 換個日本仔咁講個個應該貼曬棋靈王

我懷疑佢地無參與過呢類競賽，體育又好咩都好咁簡單既心態都唔明白，但自己就企係高地

其實高官都係一樣，香港體育做到啲咩呀，有無世界排名先? 垃圾就收皮啦。

就係呢種心態

擺明盲反你又吹得我地連登仔漲咩
唔通仲要讚佢呀?

人輸比機器
點解係值得笑既事

一直唔覺得柯潔會贏

美斯有冇周圍串串貢話呢個渣過我，嗰個又渣過我

心諗同講出口係兩回事

自大台仔同連登仔企埋同一陣線

蝗雖然係佢俾人笑多兩錢重嘅原因,但係你當初咁串真係好難兜返轉頭

講咩人地iq高你幾多倍,收入多你幾多又真係多鬼餘 如果係咁你睇波根本冇資格笑邊個踢得廢,冇資格講邊個明星做戲廢,你連笑柒淋鄭嘅資格都冇

記者on9，力量嘅意思是能力啊，你以為是force?

情況就好似美欺笑鳩C朗皇馬廢
結果皇馬拎曬西甲歐聯
理得你世界頂尖咪一樣咁柒

事實是你的確是垃圾過柯潔

其實冇問題, 你串得咪預左俾人串返轉頭

大把都囂張咖啦。你以為個個都謙虛？無能力咪謙虛下囉

Agger
最好笑係成班波台狗平時今日笑C朗聽日笑美斯
而家同人講唔應該笑鳩個大陸仔

講緊昌鎬既棋風冇咁凌厲，打得比較穩健，唔係真係指力量

有咩講錯?

捉棋點同踢波，踢波講求合作，唔係你一個踢曬，捉棋就真係純睇個人能力

美斯有無講，同埋美斯講完句野make sense與否係兩回事囉

你有能力無成績仲要聲大大就預左比人笑

笑輸人同比輸部電腦有得比？

人地幾個世界冠軍，點解串唔起？柯潔大勝李世石幾次，李世石贏a. go 一次，輸四次。佢當時講呢句說話有咩問題

柯潔一開始聲大大話阿爾法狗贏唔到佢
而家就比隻狗撚
關對手係人定電腦咩事

如果你地笑柒佢係話，哈，又話世界第一連電腦都打唔贏咁其實無問題

但問題係jer住人上年講既野笑柒人啲邏輯錯撚哂。不過有咩所謂大家都係想搵條友踩下笑下姐

柯潔大勝李世石幾次。李世石贏a.go一鋪，輸四鋪，當時講呢句說話有咩問題

笑返佢轉頭係因為佢當初又咪笑鳩alphago係alpha狗 關輸人同輸電腦咩事
再講, 諗真啲你覺得佢咁講唔係侮辱alphago成個團隊?

阿爾法狗 你仲可以講呢句說話有咩問題

笑，佢是侮辱google就出聲啦，諧音戲謔同認真都唔識分，連登唔是成日派膠，咁都唔識分

屌,唔出聲等於唔係侮辱 諧音戲謔唔係侮辱? 你係咪on9嫁

柒到

無問題，戲謔之語。好似唔通話人是貓奴，真是貶低佢是奴隸

上面啲reply咁撚on9我都唔想應

谷狗

咪撚死兜啦 我就唔會冇啦啦話人係貓奴,人地自己講就好地地

on99
咁我話你老母比狗屌都未必係眨義啦

侮辱與否google一堆人都無出聲。微博啲配圖全部都是一隻戴墨鏡柴犬，幾可愛，有咩侮辱？

圍棋係大約咁多種棋牌入面最多可能性既一種所以先有研究價值， 如果係象棋之類電腦一早秒殺人類

你全家已經被屌，翻屋企去睇你全家嘅慘況

yes同啲無邏輯既人嘈好辛苦

識睇真係笑唔出。 好撚神
我過左幾步先終於明佢前一步點解咁。

好癲

屌,個重點唔係google有冇出聲,戲謔都仲唔係串鳩人

仲有呢d串我覺得唔係話唔講得,競賽心態係咁,不過你講得預左俾人屌返轉頭

唔好同d洗地支那賤畜講咁多啦
狗一字係支那文化唔係侮辱唔通係讚咩

我整件嘢出黎你改個名係咩咩狗,當然我可以唔當係一回事, 但係你咩心態大家心照啦

你邊到見到阿爾法狗是貶義？你自己去微博睇下啲留言，邊有人是好似你咁on9以為狗是貶低個電腦。

好似你呢啲垃圾先是咁，無辦法以為自己是世界中心。
多加一句，屌你老母

你有料咪串囉，可惜你又唔是柯潔

( Show Blocked User - 揚州十里 )
膠都廢事比

高登連登都有好多人中意斷章取義

講咁耐都係唔明，我有料定冇料關咩事
其實有料定冇料你都可以串，有料串更加唔代表串呢種態度係冇問題

舉個例lebron james 打final笑人flu, 佢最後仲要輸柒左，係咪冇人夠佢好波就唔可以屌柒返佢

做乜同支那狗認真

所以先block鳩佢當睇唔到

原來係話自己基本嘢都學唔識，dse得廿分嘅quitu狗 我咁講只係戲謔

睇標題就笑撚咗

你拎2016a.go對李世石後講嘅說話有咩意思。

講咁多你無資格話人又乜又柒，點知原來自己先係最廢嗰個

做乜嘢，你咪又是支那狗。定是港獨狗？

所以呢，我學業關a.go咩事

係愛啊柯潔

on9，批評世界冠軍你仲on9

支那人跟狗一樣可愛
我讚緊你呀支那狗

你咪又是支那狗，笑乜嘢。港獨狗一樣咁可愛

Machine Learning 理論上有得計同計唔曬既比拼都會屌打人類。

樓上話輸比電腦有咩咁可恥應該無留意開/太細個，當年深藍擊敗世界國際像棋當刻己經打破左人類智慧係萬物之類，但之後就用圍琪係大到 Simulate 唔曬所有可能性來自我安慰。到而家連圍棋都電腦橫行稱霸，其實幾唏噓。

支那狗，乖啦，做乜亂屈人撐港獨啫
快啲返微博幫主人含撚啦

輸少當贏左呀條友

想睇下點駁

輸咪輸囉，咪認咁佢囉

按你神邏輯你咪最好收嗲囉，呢個post好多人都有資格串柒你你咁醒唔怪得基本嘢都學唔識啦

我係咪世界冠軍又同柯潔有咩關係

你老母唔是做雞咩，快啲幫佢搵客啦

咩料，都話唔係你實力問題，係你態度問題 所以我讀書好過你就可以笑你係quitu狗囉

你串我學業我無咩所謂，因為我真是廢。不過我唔覺得你咁垃圾串柯潔做乜

lebron個例子咪一鳩樣，你會唔會話拎佢比賽前串就有問題，比賽後串就冇意思？

你邏輯同我一樣，咁咪好囉

抄登啲cc狗真係好on9

呀哥，我根本冇串過柯生追post啦屌
你連我咩立場都未睇得明

你掂咪可以串，就是咁簡單

咁你咁垃圾仲周圍串人做乜

佢完全唔自己講緊咩咁款

我無興趣追十幾頁，我見到乜就覆乜

係愛啊 柯潔

我幫柯潔辯護有咩問題，自己以為我串你？

算啦講番自己立場，其實我就對柯潔冇乜野，不過上面有人講咩要去到世界第一就一定要自大就真係好撚戇鳩

你當自己係律師呀? 摺埋返你老母個閪度啦

#240我講緊美斯，你無啦啦話我垃圾過柯潔做乜撚野
算啦你話冇串就冇串啦

都係個句，大陸人是原罪，連登仔點會識客觀睇事情
當下場贏返一場，呢到都係屌多過讚

如果論

點解要歧視ai

我只係想講串柒柒冇問題，不過有啲嘢當初講得太盡就要預左返唔到轉頭，你係公眾人物就要有心理準備俾人鞭屍，萬箭穿心，唔好以為有實力就承受到呢種心理壓力
至於屌人就唔使講資格嘅，你可以屌返人咩嘢講錯，正如你成績唔好唔等於你講嘅有錯，咁我地係咪要話你讀書唔掂你冇資格出聲

我諗呢啲係呀媽係女人道理

sorry當時語氣激動左，我錯。

條撚樣原來係左膠黎

摺你老母，你老母做雞，叫多啲人幫襯佢

689：我既施政完美

連登仔：689唔知醜blablabla

五毛：垃圾連登仔上網就叻，689人工高過你，學歷高過你，才華高過你，地位高過你。中共搵689做特首都唔搵連登仔。

我覺得你都講得有道理。我語氣是有啲問題，純粹是我睇唔過眼一個20歲嘅圍棋天才比人針住一兩句說話

人地係世界冠軍 自大完柒埋都仲型過成個連登加埋
就算佢係蝗 佢輸左就等於人類又輸多一樣野比電腦 佢邊有可能會一開始就話贏唔到

咁就唔撚洗搵啲高手黎對戰啦，on9仔

咁一開始就話贏唔到同一開始就立晒flag中間就有好大嘅空間嘅

用人性與惡魔比賽應付不來～升級腦袋～

支那狗學人講愛

我意思係，柯潔因為AlphaGo係AI所以話無愛
咁如果AlphaGo借任何一個棋手同柯潔捉，咁柯潔仲有冇藉口

算鳩數啦 連登仔眼中無野係值得推崇同尊重 除左靚女同大波妹（當然啦靚女同大波妹都有9成機會被定義為雞）

係佢自己主動挑機先
on99 講撚到好撚為難佢咁
痴撚線

咁都有得spin?

由呀狗打完李世石之後柯潔衝出黎吠到之後又話咩野入左廠出唔到絕招點點點已經一早係柒緊

點解到開賽今天唔恥笑得? 又要賺口德?

網上嫌三嫌四,現實連任何機會都冇...

好簡單, 根本網絡comment一直冇變過, 柯潔一早走左出黎串, 就自然一早比人既印象唔好, 唔知點解今日會有班辯護撚又現實世界乜乜乜

on撚鳩
由一開始佢已經衰態度, 2016年果陣d post響高登不如你又去睇下d人寫乜?

佢自己挑人機先
而家柒左就拎啲虛無野黎打飛機

最搞笑係有班口德村村民盲撐
咩野"你見到人類輸比電腦好開心咩?"
真係笑到我就黎癲

你很想$%(& AlphaGo吧?

不如你問下up得出果句野果d人係咪痴線先

愛係要做出呢
快d 同alpha go
生個beta go

連登+蝗 = 未入黎都知留言

又贏又嬴又羸又臝又蠃又䇔，你班仆街到底識唔識字？

將世上所有野同化為垃圾咁自己就可以脫離垃圾

五毛一駁唔到人就可以自high覺得自己嬴左
無眼，block哂佢地由佢地單機

乜登都係咁嫁

唔順眼你應該去香討u汪, 不過果邊都好似係屌柯潔既多

雖然柯撚係柒，
但係我諗佢智商同收入都高過哂你地加埋

個䇔字有啲奇怪，下面個凡好似損左咁

雖然689係柒，
但係我諗佢智商同收入都高過哂你地加埋
雖然淋病係柒，
但係我諗佢智商同收入都高過哂你地加埋

痴撚線
咁都有得屌

班五毛都幾柒 一唔夠講又拉左去講錢

同意 講奸講收入689一定屌打曬成個連登

真係多鳩撚柒餘

覆多次我個point先

如果你地笑柒佢係話，哈，又話世界第一連電腦都打唔贏咁其實無問題

但問題係jer住人上年講既野笑柒人啲邏輯錯撚哂。不過有咩所謂大家都係想搵條友踩下笑下姐

好正常五毛支那狗會講既野

贏就係贏，輸就係輸，一係退一步打個和

你老味講乜撚野愛，愛係用黎做

輸左就玻璃碎到一地都係

動漫對白黎既屌你

先唔討論棋士串唔串既問題，有d野想連登仔睇清楚先，唔好選擇性失明或者忽然圍棋入黎屌兩句五毛就上一頁。

雙方都撂狠話：我們必勝！
2月22日，李世石在首爾韓國棋院接受賽前採訪時說：「老實講，Pan Hui和AlphaGo的比賽水準沒有達到我與AlphaGo比賽的水平。我聽說AlphaGo一直在升級，就在我們談話時它還在繼續進步，所以說，相比於10月的比賽，我所面臨的挑戰會更大。儘管如此，我佔據優勢的事實是不會改變的。對我而言勝利是一定的，現在只剩下贏得完美不完美的問題了。」

...Hassabis補充道：「他們認為我們獲勝的機率只有5%……但我們的系統進步很快，這點是他們沒有意識到的。就在我們談話時，它正在進步。」

我覺得柯潔其實賽前已經估計自己嬴面唔高，但對於一個廿歲已經嬴過無數職業棋士既人黎講，我唔覺得有幾串。要講言行當年既李世石更加輕狂，唔通真係要賽前戴曬頭盔話最多五五開，輸左唔好笑我呀先滿意？定還是一陣嬴左成班鍵盤戰士又話deepmind受中國壓力故意放水呢d垃圾言論？放鬆少少啦連登仔

本身句野當講笑冇所謂
但之前咁串柒柒人地就會覺得你賴地硬
又要串又要輸咪預左俾人恥笑囉

你嗡乜鳩呀傻仔做5毛做到懵撚左呀

年少不輕狂 都枉為少年

佢地對人唔對事一早預咗，認真你就輸了

小農社會dna
支那狗輸唔起賴地硬好平常姐，包容下啦

周浩頂呀,垃圾筒人工又高過我,學歷又高過我,我唔屌得佢啦,佢地做乜都係啱

柯潔世界第一

無恥

btw競技體育入面世界第一就係世界第一，講咩都係晒氣

其實講到尾佢都仲係好年輕姐，(約20歲?)
20歲可以企係世界棋壇既頂尖 年少輕狂
咁佢係的確有實力串得起既 雖然係品格上差左啲 起碼冇乜人可以係棋盤上面懷疑佢既實力

其實正正因為無愛(無情緒感情)，再加上優秀自我學習能力，所以先一直咁勁。

收皮啦 All G

根本冇人屌佢實力廢, 只不過係你串柒柒人地咪會用串柒柒嘅態度對返你,好公平,網絡年代就係咁
佢微博多左咁多follower咪就係靠幾個引戰post, 又咪係做keyboard fighter 引人注意在先

我明你講咩...但只要去到頂尖 唔好話咩世界排名第唔第一好多人都對自己好有自信 好似上邊有巴打都搵翻李世石其實都有講過啲誇張左小小既言論 ，再換個角度睇，口出狂言某程度上係一種令自己肯定自己既途徑 繼而可以令自己可以發揮得好啲....就好似拳賽前既互相挑釁(有啲誇到話要打死人) 所以我反而覺得唔需要去太重視呢啲狂言

支那人係毫無體育精神既串，如果佢蠃左實吹到支那人世界第一

開頭串柒柒
依家又笠水
五毛唔洗話人地世界第一串得起
好多人有好高成就都好謙卑
不過中國人我就無乜見過

佢地認少陣叻會死添

咩戲？唔記得左

中華英雄

其實同連登仔一樣，上網串人廢，現實

連登仔世界第一 佢20歲就人類最強，世界第一，串少少都唔撚得

人地原文都唔完全係咁

我覺得無問題，佢都有話alphago係圍棋上帝。而事實alphago個思維方式都唔係捉緊棋。

其實打電腦真係冇咩feel
打fifa 你對人個陣比人入波都腎上線爆發啦
人地仲睇replay 仲火滾
對電腦邊會

老屈，你係alphago 你知佢諗緊乜？

佢之前唔禁撚柒串鬼有人搵位入佢
抵撚死

On9仔

好似講到香港人高人一等咁

AI又唔係人, 何來有愛?
幾時變成有愛先至可以捉棋?
廢話+典型強國搬龍門

客觀討論，我覺得輸半目已經唔錯，又唔係大炒

前面有人話連登仔選擇性失明，根本冇留意到最大分別咪就係李世石再串再輕狂都唔係用keyboard fighter嘅形式引戰嚟吸引全世界目光 佢咁做吸引到fans自然吸引到hater，同任何明星球星咪一鳩樣，連Trump都係用呢招
而事實佢都算認左死狗好耐，之後輸左都認過自己係輕浮

講真佢串唔串我理鳩得佢咩，只係呢度有啲人個套冇資格屌人嘅邏輯好奇怪，自己仲要冇啦啦話人係垃圾任何人都一定試過批評勁過自己嘅人，屌美c屌c朗屌kobe屌侵，完全唔明啲on9仔點解一句佢勁就串得起當講完

咁係咪689講句香港年輕人缺乏競爭力，我地只可以講佢勁冇講錯 係咪大瘤話後生仔唔努力，我地就要照單全收呀

連登仔真係好撚on9，鬧得柯潔個d一定係中學雞 見到d比喻都想笑

棋局都未撚識睇啦你地，係度鬧人自大

講黎講去都係話人自大，19歲就世界第一啦，你地呢

伊巴咁串話人霸氣，柯潔串話人自大

唔止柯潔、根本所有支那人既任何言行佢地都係盲插，但又死都唔認自己對人唔對事

曼聯輸嗰陣大把人binc啦

死大陸仔之前唔係好串架咩

似乎 LIHKG 既巴打聰明左，見到撩交嗌既post 就唔使回 亦都唔使負評

我以為我彈左出桌面

大陸狗柯潔，之前牙撚擦擦，而家應該諗緊輸左要點講，先可以拿返拃沙

輸半目已經好撚勁

柯潔只係不幸係支那狗

五毛狗同隻柯潔一樣無恥

唔好講佢入行幾十年政府工同佢做幾年特首收入
一單UGL都收左你地皮

你條撚樣就真係小學雞
要識睇棋盤先閙得佢
正一弱鳩智邏輯
仲夠膽走出來柒

係愛呀 Alpha Go

睇嚟如果有個世界一流廚師煮舊屎出嚟，班傻鳩都會一路食一路話好味，仲要食出一副滿足表情
你唔識煮野，冇資格話個廚師煮野難食

學樓上巴打話齋，以個班on 9既邏輯
成班連登仔無人有資格串689

其實你依個唔識點點點就有無資格批評既悖論講過好多年
依家唔係話要啲人捉羸柯潔先可以屌柒佢
係連棋盤都未識睇有咩資格世界第一串人自大

又有呢比喻，屌 唔係讀緊小學真係打唔出

弊在我見好多人都屌佢廢呢

世界第一嘅屎特別好食

自大好明顯係個人修養問題
大把健力士記錄保持者都無自大

比個落台階人類啦

屌你自己仲衰鳩過小學雞啦
仲死出1來柒

屌完隻雞就話隻雞同佢做時無愛

其實去到呢個位 佢敢捉都叫好啦 明知輸

之前又話有秘密武器未出原來就係愛

其實呢個係絕對要識棋先comment到

因為「我看我能贏5-0」論係李世石對alphago第一局時既comment黎

嗰局李世石發揮好差，alphago亦行出唔少幼稚既手法，呢啲手法既幼稚程度係連一般職業選手既水平都冇

當日第一局出黎李世石輸咗，大陸啲憤青forum甚至有啲更偏激既講法話認為咁既行法令圍棋界蒙羞；而一般forecast都係話李世石之後正常發揮既話，係可以贏4-1，呢點可以自己搵返當日高登既post,以及毒果第一日既新聞報導睇返

直到第二、三局開始alphago發揮極限實力，棋手先見識到alphago既真正實力，當時柯潔已經改口；而整個五局既賽事完咗，deepmind公佈資料先知原來alphago有「大優勢同大劣勢時都會行棋幼稚」既特點

不過就好似呢個post剪人篇文咁，睇得出啲友都係中意take out of context去笑人

人地唔會好似支那狗咁on9
所以唔洗如果

支那狗護主現晒形